Proposed details to execute 2020 universal suffrage

Legislative Council

1. Cancellation of the functional constituency, all seats are directly elected

2. Cancellation of the proportional representation, replace it with a multi-seat, multi-vote system

3. Cancellation of the oath of being loyal to the Basic Law and the People's Republic of China.

Reason: Representatives are authorized by the people, not the regime or any political government organization.

Opinions suggest that it is an obligation to swear allegiance to the Constitution. This point may be changed to:

3. The swear to uphold the Basic Law and pledge allegiance to HKSAR is purely voluntary. If the elected candidates are absent or have no intention of taking an oath, it will not affect the legitimacy of the seats.

(Added: LegCo Ordinance 40(1b) requires a 'declaration', LegCo Ordinance 40(2) requires the candidate to sign the declaration. The oath is not specified to be given orally in the ordinance.)

For point number 2, the voting system seems to be inferior. It is suggested that:

2. A "committee" to be set up by scholars from the United States and Hong Kong to independently study the future reform direction of the Hong Kong voting system.

The purpose is to establish the basis for the US's status and right to speak for Hong Kong. At the same time, to allow Hong Kong people more options upon democracy.

Election

1. The Returning Officer does not have the right to disqualify anyone from participating in elections. As long as the candidates meet the basic conditions for election and have obtained sufficient nomination, they must be allowed to be nominated.

2. The presence of any plainclothes or uniformed police is forbidden in the 200-meter circle of the polling stations. This is to ensure that voters are not disturbed or threatened.

3. Investigation on the electoral frauds must be done immediately. Voter registration for the "No such person" in the 2019 District Election should be reported to the ICAC. (* not sure, please paraphrase)

4. The Registers of Electors must be published for public inspection

5. The United States should send delegations to monitor the voting situation at each polling station (this year has set a precedent to allow foreign monitoring delegations to come to Hong Kong, and this must continue next year and its scope should be expanded)

6. Restricts the materials that imitates the voting tickets inside the polling stations.

Original Chinese discussion thread below

立即向美方提出2020普選立法會細節

Push

Many CRITICAL points are missing:

1. Any Interpretation and amendment of the Basic Law should be agreed by LegCo. (NPCSC had tried many times to override local legislation or judgement by Interpreting the basic law without LegCo's consent)

2. Legislators should have FULL RIGHT of introducing private bills.
(According to article 73 of the Basic Law, legislators need to seek consent from CE if they want to introduce bill related to government or public spending, i.e. every "meaningful" bills)

3. NPCSC or NPC should not have right of introducing Chinese laws to HK and rejecting any law enacted. (According to article 17,18 of the Basic Law, NPCSC can reject any local law or impose any Chinese law to HK by just adding it in the Annex III of the Basic Law)

If we cannot fix the above loopholes, "Genuine Democracy" is no more than a joke.

push

Why do you want representative democracy when your system, direct democracy, is clearly better?

This is a serious question.

You have a system, perhaps a little rough around the edges, perhaps somewhat vulnerable to attack, but a system that is working. It is managing the protest activities of around a million people. Why can't a similar system manage the day to day governance needs of everyone. Why do you need to have any leaders, elected or not?

Instead, why don't you create a more robust and inclusive direct democracy system for HK? Why don't you just start using it? If it works anywhere as well as what your protest system is doing, why would you care that there's a LegCo or Lam?

Look at
See what you can use from that. Suggest to them what you can add. They should listen, considering you've succeeded while they're still talking about it.

Build a system. Fill it with communist-sounding names to let the CCP pretend to be happy about it. Then, start using it. It will run circles around the LegCo and, probably sooner rather than later, it will be running the city's affairs.

No demands required. Just do it.

universal suffrage

Five demands, no one less.

Yeah... but, meanwhile... why don't you just take over the city?

Nearly all the districts are pro-democracy. Just build a system that "suggests" via direct democracy what those elected representatives should do. Easy job for them. Look at their phone and see how they're supposed to vote.

Once you work out the bugs, and prove that it works better than anything else, start "suggesting" how LegCo members should vote. They vote the way they're supposed to and everything works very well. The people are happy. Ignore the suggestions, and, well... they kind of know how that's going to turn out, don't they? They're mostly business owners, let them figure out what's best for them.

I'm not saying give up on the 5 demands... I'm saying you don't have to wait for an answer, just take over now. You could do this.

This is something you could do right now. Nobody has to agree to any demands. Just do it.

push for visibility

push push push

I agree. There is no conflict between what you mentioned and five demands.

The most realistic one is the full democracy of the Legislative council in 2020 imo.

Would there really be any difference between a LegCo fully elected by the people, and those representatives following a direct democracy suggestion system, and a LegCo where each appointed member had "suggestions" on how to vote provided by the people, asked for or not?

Functionally, there would be little difference. If elected representatives ignored the direct-democracy suggestions, then they could be turfed out in the next election. If the appointed (non) representatives ignored the direct-democracy suggestions, then they could learn what a real riot is like.

Gaining full elected representation will probably require destroying the CCP. Not saying you can't do that, but it's not going to be quick.

Implementing direct democracy and telling the appointed representatives what to do is something you could implement in a few weeks.

Lots of pan-dems are immersed in the dream of "taking over the functional constituencies". This is impossible and is a wrong direction, instead, we must fight for a full elected LegCo, which is also highlighted in the Hong Kong Human Rights and Democracy Act.
First and foremost, we need to make those pan-dems wake up (I am not saying that we should boycott the functional constituencies in 2020, we should run, but at this moment it should be clear that our goal is a full elected LegCo at the very least.).

Why is "taking over the functional constituencies" impossible?

You have LIHKG acting as the decision-making center of your protest movement. It is working surprisingly well.

Why can't a similar system be used to make decisions for the District Councillors just elected. Just create a page and have the issues needing decisions put up as topics for discussion and voting. The Councillors would, of course not be required to follow these decisions, unless they had any plans of being reelected.

If that works, and there's no reason why it wouldn't, then repeat for LegCo members. Again, they are not legally compelled to follow the decisions offered. But, they will have their own reasons for doing so.

I'd recommend moving to a more robust platform than lihkg, something like democracy.earth, but even that isn't really necessary.

Is there something that won't work with this or is the "impossible" part a translation error?

Democracy is about who have control of the place, more than the decision-making process. Maybe we should discuss how to establish a provisional government instead of thinking about "direct democracy" or not.

美國總統侯選人 Bloomberg 公然投共